點解呢個世界唔比種族歧視?

例如我見到D阿差樣又唔同我地, 身又有陣味, 又狡猾又污穢又成日犯罪, 總之印象就係唔好.
咁點解唔可以歧視佢地, 選擇唔同佢地接觸, 唔同枱食飯, 唔同佢地一齊工作, 點解唔就係要比人話種族歧視? 點解就係唔岩?

種族歧視係上世紀根本係常態，甚至有好多學者、教會同優生學證據去support。睇康有為《大同書》都視黑人同棕色人係次等

聽電台記得陶傑講過 內容類似係咁
如果你夜晚要經過條巷
入面有幾個南亞人係到
你敢唔敢行入去？
你唔敢係咪歧視佢地

老老實實 非洲黑婆av 無人睇 算唔算歧視nigget

我個問題唔係XXX算唔算歧視
而係點解唔可以歧視?

因為左膠既垃圾政治正確

佢地唔做好自己本身
人地於是唔鐘意佢
就話人歧視佢

如果同樣既事發生係同種族既身上，你有一樣反應，咁咪唔算歧視囉
如果一個身光頸靚又無味既阿差，你又會點先？

我覺得呢個問題好難答
好似好多野都好難解釋點解可以 點解唔可以
例如點解唔可以殺人
點解唔可以強姦

保障埋你者.. 如果完全自由歧視, 到時得白人可以日日指住你黃種人話係豬, 黑人係奴隸咁.. 日本人又可能歧視晒你同中國有關既亞洲人.. 然後你生得樣衰d 由細到大返學俾人歧視, 見工都俾人歧視你時唔好喊咁囉..

如果因為一樣你控制唔到既野而受唔公平既對待，你覺得應該？

點解你要去一個會歧視你既地方?

係白人唔俾種族歧視only
黑人上街大叫i hate white trash係無問題嘅

有啲人有得揀，果啲自己攞黎
但有啲人老豆老母揀既，佢無計

咁係咪所有父母為你決定既野都要受到公平既對待?
外表,家境,智力既歧視係咪都要立法保障?

而如果我係呢個不公平對待嘅情況入面係有優勢個一方，點解唔可以enjoy?

非我族類，其心必異. 《左傳》

點解我唔可以歧視d阿差？
點解一定要幫佢哋？
點解明明自己唔鍾意佢哋都要幫佢哋？
幫咗佢哋又對自己冇益處，反而壓抑左自己

睇下歷史啦

咩歷史先

你咪又係比鬼佬歧視

歧視係需要 班阿差係值得被人歧視

咁有咩問題

John Rawls 個veil of ignorance咪解釋得好清楚咯